\documentclass[a4paper,
               11pt,
               twocolumn,
%                bibliography=totoc,
%                headsepline
               ]{article}


\usepackage[english,
%            ngerman
            ]{babel} %Umlaute

\usepackage[utf8]{inputenc} % f¸r Linux
\usepackage[T1]{fontenc} % ?
\usepackage{csquotes}

\usepackage{lipsum}

\usepackage[sc]{mathpazo}    % Palatino with smallcaps
% \usepackage{bookman}	% Schriftarten..
\usepackage{eulervm}         % Euler math
\usepackage{microtype}	% Schriftarten..
\usepackage{upgreek}

\DeclareSymbolFont{greekletters}{OML}{cmr}{m}{it}% Computer Modern math font
\DeclareMathSymbol{\varrho}{\mathalpha}{greekletters}{"25}% Symbol 25 alternative \varrho symbol ist nicht in eulervm enthalten!

\usepackage[%locale=DE,
%	    locale=EN,
%	    tophrase={{\,-\,}}
	   ]{siunitx}

\usepackage{textcomp}
\DeclareSIUnit\promille{\text{\textperthousand}}
\DeclareSIUnit\knots{\text{kn}}

\write18{}

% \usepackage{wrapfig}
\usepackage{subfig}
\captionsetup[subfigure]{
			subrefformat=simple,
% 			labelformat=simple,
			listofformat=subsimple
			}

\usepackage[font=small,labelfont=bf]{caption}

\usepackage{xspace}%Abstand nach texttt Umgebung
\usepackage{amsmath} %mathematische Symbole
\usepackage{dsfont}%für die Einheitsmatrix
\usepackage{icomma}%Abstand bei Zahlen nach Komma
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsbsy}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{slashed}
\usepackage{braket}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{todonotes}
%todonotes für twocolumn umgebung
\setlength{\marginparwidth}{2cm}

% tabellen im Querformat
% \usepackage{rotating}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing}
\tikzset{snake it/.style={decorate, decoration=snake}}

% linien in tabellen
\usepackage{booktabs}

\newcommand*\circled[1]{\tikz[baseline=(char.base)]{
            \node[shape=circle,draw,inner sep=2pt] (char) {#1};}}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, arrows}

\tikzstyle{startstop} = [rectangle, rounded corners=4mm, minimum width=3cm, minimum height=1cm,text centered, line width=2pt, draw=black]%, fill=OliveGreen!70]%OliveGreen
\tikzstyle{io} = [trapezium, trapezium left angle=70, trapezium right angle=110, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, draw=black, fill=red!30]
\tikzstyle{process} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, line width=2pt, draw=gray]%, fill=gray!70]
\tikzstyle{subprocess} = [rectangle, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, line width=2pt, draw=mylblue]%, fill=gray!70]
\tikzstyle{decision} = [diamond,aspect=2, minimum width=3cm, minimum height=1cm, text centered, line width=2pt, draw=MidnightBlue]%, fill=MidnightBlue!80]%!30
\tikzstyle{arrow} = [thick,->,>=stealth]

%Hyperlinks, pdfborder={10 0 0}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[pdfpagelabels,
			plainpages=false,
			linktoc=page,
			colorlinks=true,
			linkcolor=MidnightBlue,
			citecolor= MidnightBlue,
			urlcolor=MidnightBlue
			]{hyperref}

%% farbige hyperrefs in pdf, sw in print version
%%http://tex.stackexchange.com/questions/4425/is-there-a-way-to-have-coloured-hyperref-hyperlinks-in-the-pdf-but-have-them-pr#4428

\usepackage{listings}%{minted}
\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  frame=L,
  xleftmargin=\parindent,
  language=C,
  showstringspaces=false,
  basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{myred},
  commentstyle=\itshape\color{mypurp},
  identifierstyle=\color{myblue},
  stringstyle=\color{myoran}
}
\lstset{%escapechar=@,
	style=customc,
	numbers=left,
	stepnumber=2,
% 	numberfirstline=false
	literate=%
	  {Ö}{{\"O}}1
	  {Ä}{{\"A}}1
	  {Ü}{{\"U}}1
	  {ß}{{\ss}}1
	  {ü}{{\"u}}1
	  {ä}{{\"a}}1
	  {ö}{{\"o}}1
	}
\renewcommand\lstlistingname{Codeauszug}

%Bibtex Einstellungen
\usepackage[style=authoryear-icomp,
	    backend=biber,
	    sortcites=ynt,
	    sorting=nyt,
	    maxcitenames=2,
	    url=false,
	    doi=false,
	    isbn=false,
	    uniquelist=false, %stellt EINEN zitiernamen ein!
	    eprint=false,
	    pagetracker=false, %das und
	    ibidtracker=false	%das um ebd. auszustellen!
	    ]{biblatex}
			
%\bibliography{/media/sf_Austausch/Literatur/library.bib}
\bibliography{library.bib}
%%eprint für arxive einträge
%
% %======================================================================================
% % Worttrennung mit acronym package!
%   %%https://tex.stackexchange.com/questions/69275/acronym-does-not-hyphenate-in-text
% \usepackage{etoolbox}
% 
% \makeatletter
% \patchcmd\@acf{\AC@acl}{\AC@foo}{}{}
% \patchcmd\@acf{\AC@acl}{\AC@foo}{}{}
% \patchcmd\@acf{\AC@foo}{\hskip\z@\AC@acl}{}{}
% \patchcmd\@acf{\AC@foo}{\hskip\z@\AC@acl}{}{}
% \makeatother
% 
% %Worttrenungen
% \hyphenation{Er-hal-tungs-ei-gen-schaf-ten}
% \hyphenation{Akkretions-schei-be}
% %\hyphenation{An-fangs-schei-ben-mas-se}


%Neue Befehle
%======================================================================================
\newcommand{\Ra}{\Rightarrow}
\newcommand{\ra}{\rightarrow}
\newcommand{\La}{\Leftarrow}
\newcommand{\la}{\leftarrow}
\newcommand{\grad}{^\circ}
\newcommand{\ov}{\overline}
\newcommand{\no}{\nonumber}
\newcommand{\nn}{\nonumber\\}
\newcommand{\im}{\mathrm{Im}\,}
\newcommand{\re}{\mathrm{Re}\,}
\newcommand{\gev}{\,\text{Ge}\!\text V}
\newcommand{\mev}{\,\text{Me}\!\text V}
\newcommand{\kev}{\,\text{ke}\!\text V}
\newcommand{\ev}{\,\text{e}\!\text V}
\newcommand{\lt}{\left}
\newcommand{\rt}{\right}
\newcommand{\ft}{\mathbf}
\newcommand{\fteq}{\bold}
\newcommand{\p}{\partial}
\newcommand{\1}{\mathds{1}}
\newcommand{\tr}[1]{\mbox{tr} \ensuremath{\lt( #1 \rt)}}
\newcommand{\gd}{\mathrm}
\newcommand{\idx}[2]{{#1}_\mathrm{#2}} %upright Inizes
%Gleichungsreferenz
\newcommand{\eq}[1]{Gl.~(\ref{#1})}
\newcommand{\eqsand}[2]{Gl.~(\ref{#1}) und (\ref{#2})}

\providecommand{\myfloor}[1]{\left \lfloor #1 \right \rfloor }

\let\oldref\ref
\renewcommand{\ref}[1]{(\oldref{#1})}

%Bildreferenz
\newcommand{\pic}[1]{figure~\ref{#1}}
\newcommand{\pics}[2]{figures~\ref{#1} und \ref{#2}}
\newcommand{\picsthree}[3]{figures~\ref{#1}, \ref{#2} und \ref{#3}}
% Besipiel
\newcommand{\sst}{\textsc{Sea and Sun Technology}\ }
\newcommand{\hzg}{\textsc{Helmholtz-Zentrum Geesthacht}\ }

% Eintrag für ein Wörterbuch: 
% dt. Wort - Block,Benennung,sonstiges;
% 
\newcommand{\entry}[4]{\markboth{#1}{#1}\textbf{#1}\ $\mapsto$\ \textbf{\textit{#2}}\ $\bullet$\ \textcolor{myred}{\textbf{#3}}\ \textit{#4}\newline}

\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
 
%Farben
\definecolor{myblue}{RGB}{0,79,124}%#004f7c
\definecolor{mygray}{RGB}{140,150,157}%{8c969d}
\definecolor{mylblue}{RGB}{87,161,173}%{57A1AD}
\definecolor{myblack}{RGB}{0,0,0}%{00000}
\definecolor{myoran}{RGB}{204,87,4}%{CC5704}
\definecolor{myred}{RGB}{138,6,12}%{8A060C}
\definecolor{mygreen}{RGB}{2,82,20}%{025214}
\definecolor{myyel}{RGB}{224,209,0}%{f4d100}
\definecolor{mypurp}{RGB}{117,99,126}%{75637E}
\definecolor{mylgreen}{RGB}{131,156,37}%{839c25}

%=======================================================================================

